### README ###

Простейший web-паук для поиска внешних ссылок на сайте
Для запуска можно использовать как докер так и просто запустить на машине с JRE 1.8.

### Запуск ###

 Команда запуска (Без докера) 
 
  * Windows `start.bat`
  * Linux `start.sh`
  
  Перед запуском необходимо отредактировать скрипты запуска для указания необходимых параметров работы:
  
  * `start_link="http://mail.ru"` - стартовая страница анализа
  * `thread_count=16` - колличество потоков парсинга сайта 
  * `max_internal_error=50` - максимальное колличество внутренних ошибок сервера 5xx
   при которых парсинг будет остановлен 
  * `max_count_link=100` максимальное колличество анализируемых страниц сайта 
  (если указано -1 то без ограничений)
  
 Запуск с докером:
 
 Перед сборкой образа необходимо:
 
  * отредактировать параметры точки входа в Dockerfile 
  `"16", "50"` указав их в порядке следования: 
  "<колличество потоков обработки>", 
  "<максимальное колличество внутренних ошибок>"
  * Запустить сборку образа командой `docker build -t crawler .`
  * Запустить контейнер выполнив следующую команду `docker run crawler <max_count_link> <site>` 
  где `<max_count_link>` - максимальное колличество страниц сайта для обработки либо -1 без ограничений 
  и `<site>` - стартовая страница анализируемого сайта. Пример `docker run crawler 100 mail.ru`
  

### Что хотелось бы доработать, но не было времени ###

* Прикрутить логгер log4j
* Добавить более удобные способы настройки, например через конфигурацию в виду xml или json
* Добавить обработку относительных ссылок вида ../../test/hello.html
* Добавить какое-нибудь хранилище для возможности перезапуска парсинга с места последней остановки или падения
* Улучшить производительность за счёт изменения текущего подхода к распаралелливанию
* Прикрутить более щадящий парсинг для слабых сайтов или сайтов защищающихся от подобного парсинга 429 и 5xx ответы сервера. Как вариант ограничение на колл-во проанализированных страниц в секунду/минуту/час